<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
  <string name="text_augmented_reality">Realtà Aumentata</string>
  <string name="text_rome">Roma</string>
  <string name="text_tour">Tour</string>
  <string name="pasolini_roma_title">Pasolini e Roma</string>
  <string name="pasolini_monteverde_title">Pasolini e Monteverde</string>
  <string name="pasolini_roma_content">"Pier Paolo Pasolini nel 1949 si trasferì a Roma,
    stabilendosi dapprima in una borgata, vivendo di lezioni private e dell'insegnamento in una
    scuola privata. La scoperta del mondo del sottoproletariato romano gli ispirò - oltre ad alcuni
    dei versi contenuti nelle Ceneri di Gramsci (1957) e nella Religione del mio tempo (1961), che
    seguivano quelli dell'Usignuolo della Chiesa cattolica (ma degli anni 1943-1949, e cioè
    anteriori alle Ceneri) - soprattutto i romanzi Ragazzi di vita (1955) e Una vita violenta
    (1959), che fecero scandalo, ma lo avviarono al successo letterario. Con gli antichi compagni
    d'università Leonetti e Roversi, fondò e diresse dal 1955 al 1959 la rivista «Officina», che
    vide fra i collaboratori Fortini, Volponi e altri importanti critici e letterati militanti.
    Cominciava intanto la sua attività nell'ambito del mondo cinematografico: collaborò ad alcune
    sceneggiature (anche per Le notti di Cabiria di Fellini), quindi a partire dal 1961 diresse
    numerosissimi film, da Accattone a Uccellacci e uccellini, da Edipo re a Teorema, da Medea al
    Decameron. Molti di questi film fecero scandalo, come i romanzi, e in qualche caso costarono a
    Pasolini processi e condanne. Negli anni Sessanta pubblicò ll sogno di una cosa (un romanzo
    scritto nel 1949), scrisse alcune tragedie, altri versi (Poesia in forma di rosa, 1964;
    Trasumanar e organizzar, 1971) e svolse un'intensa attività di critico militante su vari
    giornali e riviste (fra l'altro diresse con Moravia e Carocci «Nuovi Argomenti»), attività che,
    dopo la raccolta Passione e ideologia (1960), sfociò in numerosi volumi, in parte usciti
    postumi: da Empirismo eretico (1972) e Scritti corsari (1975) a Descrizioni di descrizioni
    (1979). Morì assassinato a Ostia in circostanze oscure nel 1975. "</string>
  <string name="pasolini_monteverde_content">"Pier Paolo Pasolini, si trasferì nel 1954 a
    Roma nel quartiere di Monteverde. Il sodalizio tra Pasolini e la cosiddetta zona di Donna
    Olimpia è di quelli destinati a non dissolversi più. Ne sono testimonianza alcuni versi,
    ma soprattutto il romanzo Ragazzi di vita, primo grande successo del poeta,
    pubblicato nel 1955. Nei primi due capitoli del romanzo (il Ferrobedò, il Riccetto) continui
    sono i riferimenti a visioni e paesaggi di Monteverde. Emblematico  il rapporto instauratosi
    tra Pasolini, il quartiere e la sua gente. Rapporto che è continuato nel tempo. Tempo che ha
    determinato cambiamenti epocali nella città, trasformata da uno sviluppo urbano spesso
    selvaggio, e nelle persone, che con il benessere economico sono andate lentamente perdendo la
    loro genuinità e spontaneità, facendo acquisire al sottoproletariato, secondo Pasolini,
    la grettezza del piccolo borghese. "</string>
</resources>